‎得罪講句，連登愈黎愈低質。

平時都會睇下熱門，自己都有係學術台開ＰＯＳＴ。

有心機／水準／新意／可討論既ＰＯＳＴ冇乜人理，

各種木鹿大王之類／呀媽係女人既ＰＯＳＴ，反而往往幾百正／負評同回覆。

亦都冇人深究正字問題，仲試過見到有人上百度ＣＯＰＹ完唔轉繁體，照貼簡體字，都可以近百正評。

一黎自己都有小小灰心、係到得到既知識／快樂都小左，二黎覺得大家既娛樂、文化既質素都下降左唔小。

知一定有人話我唔鍾意咪走囉，但離開好易，改變好難。

希望各位高質巴絲繼續努力。

哦

樓豬開十連POST好高汁

你啲po係幾好睇既
但你鶴立雞群無用架喎...

連登仔依然故我 唔會諗咁多野
就算佢地諗 唔通要佢地突然進化咩

做好自己就算喇
唯有待人以寬 律己以嚴啦

窮則獨善其身 達則兼善天下阿巴打

學術台真係有心機有學術成份既都不乏棒場客、有人討論

講海洋生物果位專家動輒過千正評

小弟就算無料，純粹有心去寫個法證知識post都過千

講到尾，一個論壇作為大社群，一定係高質同低質既人都有，能否吸引前者，都係寫post既人係真係有心想討論定係求奇既分野

無人睇首先應該先再充實自己，睇多兩本書，檢討下有咩要改進

同一開始差唔多姐

連登?收得皮

其實除咗學術台之外，真係高質既野永遠都一定有受眾

我記得之前用硬幣砌畫果位，真係有心做既一樣叫好叫座，甚至上報一夜成名

好撚多小學雞講埋d懶好笑既野
搏俾人block

知道我冇兩位巴打既ＰＯＳＴ咁多ＬＩＫＥ。
我都有追你地既ＰＯＳＴ，係好睇既。呢個先係我認為有質素既ＰＯＳＴ正確既注目度。
但唔代表有好野存在，就可以忽視其他８成既廢ＰＯＳＴ。而家連登就係making the fool famous.

另外唔同意既係，受眾唔受落係咪代表我唔夠料。咁梵高係咪冇料？

又黎，悶唔悶

高登就高質好多嗱 十幾年前

原因係咩

正皮無人嫌多

好行夾唔送
但你又唔肯走

都估到

Sorry 小弟表達得衰

唔係話受眾唔受落就一定無料

只不過係想表達有風度既作者都應該要虛心
無論創作定係分享
都應該先喺自己身上睇下係咪有進步空間

自己覺得唔夠多人關注就鬧觀眾低質只會令到其他人對你有唔好既觀感
袁先生同雨果小子就係活例

個人覺得學術post除咗學識，仲有點樣表達都重要
內容高質都要喺行文上花心思點吸引到人

啱啱花1粒鐘去睇咗巴打個天文post

睇得出巴打係有用心鋪排，亦都對依方面既認識好深入，其實個post其實都有唔少知音人

不過有兩個少少既問題，可以改善既話相信會有多d 人睇:
(其實依方面我都做得未夠好，不過自己既問題往往都係人地既問題，一齊努力)
1. 太多專有名詞，講得未夠淺白，有d野小弟有science底先勉強get到，會令唔係相關專科既人卻步

2. 無乜特別有趣既地方
海洋巴果d 幽默感係可以做到收放自如，講到學術之餘又令人會心微笑

可以當我9up，但都係肺癆之言，亦希望巴打可以堅持繼續出高質學術野

btw 亦唔好因爲d 撚雞post、起底post叫好叫座而氣餒

因為兩者既讀者群根本就唔同人

多謝理性討論。
有冇風度個到就見人見智。冇人推我咪自己推。
但見到更多巴打寫得幾好，可能標題唔中大家口味就沉左。
只係覺得連登係雙向既，寫同睇既人都需要改善。
唔係就同香港音樂界一樣，永遠noise都係d好垃圾既野上。

至於唔夠簡單，呢個真係盡曬力，自問要簡單既都簡化左，好多時睇唔明，因為冇睇我舊post，篇幅所限我都好難每次重新解一次。
學野係要付出既，總會有野需要自己付出下，而家只係講緊追舊post。

海洋巴係幾風趣既。幽默感可能我差d。
而可能我比較悲觀，一半既人推post都focus係佢個海綿寶寶到。一個學術台既post既價值應該係咁咩？

btw，出面撚狗post其實都好睇，因為樓豬係俾左好多時間去撚。但有d唔付出copynpaste既post，講呀媽係女人既post。係咪反映緊大家鍾意蠢野，唔洗用腦既野。

有人鍾意上連登發膠尋開心，但同樣我都可以不同地，追求呢到有質素，學到野，唔係make the fool famous

日經

1. 係見仁見智，依個太多人錯，有需要講講

2. 時移世易，Easily accessibly knowledge 係大勢所趨，而家上網太方便，同一個領域既野未爆1001開新post 係大忌，就算係講故台班大佬出故，都無幾多人願意真係由第一個post睇起

處理累加既technical 野要特別小心
我覺得寧可keep住一個post內發掘落去
一係就好似海洋巴咁d 野係唔睇舊post唔會影響新post

我個人當然認同獲得知識係要付出，我自己會由巴打第一個post睇起

不過現實係無可能要求太多本身唔喺你領域既人
會因為睇完一個不明所以既新post 之後
會突然有興趣追你舊post

當然你可以堅持你既原則，但就一定難以做到令外行既人認識你既興趣，主力同返本身有興趣既巴打分享

(但我個人就比較重視依點，會行多幾步令其他領域既人都有興趣睇自己9up)